{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_029320",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "주례동"
    },
    "text": "周礼洞\\n\n釜山沙上区\\n\n面積は4.76平方キロメートルで、人口は6万4086人(08平方キロメートル)です。この地域は沙上区の東側に位置し、高遠見山(504m)と白楊山(642m)の麓に南北に広がっています。北側は掛法洞、南側は鶴章洞、西側は甘田洞・鶴章洞、東側は釜山鎮区開琴洞と接しています。周礼は農村での共同作業をするための組織であり、漢字では「トゥレ」と表記されます。朝鮮時代には東莱郡沙上面地域であり、1896年に釜山府に編入されました。1914年には沙上面周礼里と呼ばれ、1963年には釜山鎮区に所属することになりました。1978年には北区に編入され、1995年には沙上区の管轄となりました。行政洞である周礼洞は、周礼1〜3洞で構成されています。周礼洞には上村と下村の2つの村がありましたが、上村は小さな村[小里]と呼ばれ、下村は周礼洞で最初にできた村であるため、本里または大きな部落と呼ばれました。小さな村は高原犬山の北麓の高台に位置し、遠く洛東江金海平野を一望することができました。釜山市に編入され、沙上工業団地が建設されたことにより、この地域の人口は急増し、都市化が進みました。ただし、工業団地は主に沙上区の西側に位置しているため、周礼洞地域の工場は多くはありません。管内には東西大学校・慶南情報大学校などがあり、また釜山拘置所も所在しています。かつての地名としてはコルセ村・冷井・冷井峠・モルランドゥン・ソダンナレ・オムゴルなどがあります。特に冷井薬水場は伽倻洞から周礼洞にかけての峠の下に位置しており、朝鮮時代から有名であり、1714年(粛宗40)にイ・ジュンファンが建てた『宅里志』にはこの場所の水の味が天下一品だったと伝えられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "周礼洞はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "周礼洞は沙上区の東側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "周礼洞の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "周礼洞の面積は4.76平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "周礼洞の人口は何人ですか？",
            "answer": "周礼洞の人口は6万4086人です。"
        },
        {
            "question": "周礼洞の北側にはどの洞が接していますか？",
            "answer": "周礼洞の北側は掛法洞と接しています。"
        },
        {
            "question": "周礼洞の南側にはどの洞が接していますか？",
            "answer": "周礼洞の南側は鶴章洞と接しています。"
        },
        {
            "question": "周礼洞の西側にはどの洞が接していますか？",
            "answer": "周礼洞の西側は甘田洞・鶴章洞と接しています。"
        },
        {
            "question": "周礼洞の東側にはどの洞が接していますか？",
            "answer": "周礼洞の東側は釜山鎮区開琴洞と接しています。"
        },
        {
            "question": "周礼洞は何県に所属していましたか？",
            "answer": "周礼洞は朝鮮時代には東莱郡沙上面地域でした。"
        },
        {
            "question": "周礼洞はいつ釜山府に編入されましたか？",
            "answer": "周礼洞は1896年に釜山府に編入されました。"
        },
        {
            "question": "周礼洞はいつ釜山鎮区に所属するようになりましたか？",
            "answer": "周礼洞は1963年に釜山鎮区に所属するようになりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 536,
        "QA": 294
    }
}